# Who (О чем это)
Это краткий (ну насколько это возможно) курс, который прояснит для вас - кто такой devops/system administrator linux, 
Что он вам даст. - а нихуя не даст, если вам это нахуй не вперлось. Человека невозможно научить, можно только научиться. К тому, что я здесь расскажу - нужно еще 10x почитать а главное потыкать самому.

# Why (Нахуя это мне)
А вот хуй его знает. Частенько собеседую будущих коллег на junior system administrator и просто плачу. Может быть найду себе помощника, может быть помогу моим коллегам.


# About (Кто я такой)
Я  devops инженер в крупной московской компании. Внедряю k8s и прочую ha на нашей saas площадке. Senior/middle  - я считаю себя middle, но у нас в команде в этом направлении я ведущий. Мне еще есть куда учиться, чем я непрерывно и занимаюсь, но это не мешает мне учить. других. Кроме того, у меня есть диплом, в котором написано, что я преподаватель :) 

Все что здесь выкладывается - выкладывается "как есть" без каких либо гарантий. Материалы доступны бесплатно, если вдруг мы дойдем до практики - наверное прийдется включить донаты. А может быть и нет. Скорее всего вас тут активно ищущих наберется 2 человека, я, как нибудь с ними справлюсь сам :)

Ах  да - лицензии. Весть материал в данном репозитории распространяется по GPL v3:
1. Авторские права на данный матерал остаются за мной и за мантейнерами данного репозитория, если такие появятся.
1. Вы можете использовать данные материалы в личных целях, в том числе - переиспользовать их в своих проектах. Указание ссылки на этот репозиторий обязательно.
1. Я против коммерциализации данного продукта, но не возражаю против использования модели Free2Pay. 

Если у кого то есть толковые предложения, замечания, исправления - милости прошу, открыт для merge request.
Данные материалы будут опубликованы на pikabu. 

# Программа наших замечтательнлых телепердач 
## Linux
* Что такое, из чего состоит, как загружается 
* Командная строка  Как подключиться SSH. Ключи
* Файловая система, команды 
    +	ls
    +   mkdir
    +   touch
    +   cp
    +   mv
    +   rm
    +   df
    +   du 
    +	mount
    +	права, 
    +	mc
*	Базовые команды
    + pwd
    + vim
    + sudo
    + apt
    +  (a if h io )  top и прочие нагрузки
*	Скрипты
    + if
    + for
    + и или, конвейер
*	crontab
*	Сетевое взаимодействие, scp, nfs  

## Сеть 
* ip адрес маска шлюз
* маршрутизация, ttl nat
* iptables в базовом виде 

## Сервисы (службы)
* nfs (exports)
* nginx
* mysql
* mongodb

## Виртуализация
* kvm
* virtualbox
* proxmox

## Контейнреризация
* Dokcer- концепция
* Dockerfile
* docker registory
* docker-compose

## K8S 
* Концепция
* Pod
* ReolicaSet
* Deployment
* Services
* ingress  и иже с ними

## Gitlab
* Репозиторий (git и базовые команды)
* Runners
* CI/CD
* deloy in prod
* helm
